% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[a5paper, margin=1.0cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}

\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après le baccalauréat ES/L Pondichéry --- 26 avril 2017.]
Alexis part en voyage dans l'Est des Etats-Unis. Il souhaite visiter les villes suivantes :
\begin{center}
Atlanta (A), Boston (B), Chicago (C), Miami (M), New York (N) et Washington (W).\end{center}

Une compagnie aérienne propose les liaisons suivantes représentées par le graphe ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, xscale=1, yscale=.5]
\tikzstyle{sommet}=[circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1];
\tikzstyle{poids}=[midway, fill=white, circle, inner sep=1];
\node[sommet] (C) at (.5,8.5) {C};
\node[sommet] (B) at (12,9) {B};
\node[sommet] (N) at (10.5,7) {N};
\node[sommet] (W) at (8,6) {W};
\node[sommet] (A) at (3,3.5) {A};
\node[sommet] (M) at (4.5,0.5) {M};
\draw (C) to[bend left=15] node[poids]{130} (B);
\draw (N) to[bend right] node[poids]{170} (B);
\draw (W) to[bend left] node[poids]{140} (N);
\draw (C) to[bend left] node[poids]{120} (W);
\draw (C) to[bend left] node[poids]{100} (A);
\draw (C) to[bend right] node[poids]{150} (M);
\draw (M) to[bend right] node[poids]{160} (W);
\draw (M) to[bend right] node[poids]{250} (N);
\draw (A) to[bend right] node[poids]{130} (W);
\end{tikzpicture}
\end{center}

Les nombres présents sur chacune des branches indiquent le tarif, en dollars, du vol en avion.

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Quelles caractéristiques du graphe permettent d'affirmer qu'il existe un trajet qui permet à Alexis d'emprunter chaque liaison aérienne une et une seule fois ?
		\item Donner un exemple d'un tel trajet.
	\end{enumerate}
\item Alexis veut relier Boston à Miami.
	
En utilisant un algorithme, déterminer le trajet le moins cher ainsi que le coût de ce trajet.
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Donner la matrice d'adjacence $P$ de ce graphe en classant les sommets par ordre
alphabétique.
		\item Alexis souhaite aller d'Atlanta à Boston en utilisant au maximum trois liaisons aériennes.
		
Combien y a-t-il de trajets possibles ? Justifier la démarche puis décrire chacun de ces
trajets.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
